let questions = [
    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 1,
    "question": "Paciente de 58 años, obesa, hipertensa que comienza hace 20 días con genitorragia de escasa cantidad roja, sin repercusión hemodinámica. Menopausia 54 años. Del examen físico se destaca piel y mucosas normocoloreadas. PA 140/90 mm. FC 65 lpm. Abdomen globuloso indoloro no se tactan tumoraciones. Espéculo cuello sano atrófico, se visualiza salida de sangre escasa amarronada por el orificio cervical externo. Tacto vaginal: cuello posterior 2 cm de longitud, cerrado. Utero AVF tamaño normal. Anexos: no tumoraciones. Marque la opción correcta:",
    "answer": ["La causa más común de metrorragia en la postmenopausia es la atrofia endometrial"],
    "options": [
    "Por visualizarse la salida de sangre a través del orificio cervical externo hacemos diagnóstico de cervicorragia",
    "La causa más común de metrorragia en la postmenopausia es el cáncer de endometrio",
    "La causa màs común de metrorragia en la postmenopausia es la miomatosis",
    "La causa más común de metrorragia en la postmenopausia es la atrofia endometrial"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 2,
    "question": "LM 40 años, con antecedente personal de HTA en tratamiento con dieta. Antecedentes obstertrcios: 4 gestaciones, 3 partos vaginales, 1 aborto espontáneo. Consulta en policlínica por control obstétrico, cursando 10 semanas de edad gestacional. Refiere bien tolerado hasta el momento actual. El ginecólogo le solicita screening del primer trimestre. Marque la opción conecta",
    "answer": ["El screening del primer trimestre consiste en la ecografía con medición de la TN y la identificación de algunos marcadores en sangre."],
    "options": [
    "El mismo consiste en la realización de la ecografía estructural ",
    "La ecografía con la medición de la translucencia nucal (TN) se realiza entre las 15 y 18 semanas de edad gestacional",
    "El screening del primer trimestre consiste en la ecografía con medición de la TN y la identificación de algunos marcadores en sangre.",
    "El screening del primer trimestre es gratis sólo para las pacientes con 40 años o más"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 3,
    "question": "Con respecto a la ecografía con medición de la TN: ",
    "answer": ["A través del cribado mediante TN se puede identificar a más del 75% de los fetos con trisomía 21."],
    "options": [
    "A través del cribado mediante TN se puede identificar a más del 75% de los fetos con trisomía 21.",
    "Ante una translucencia nucal igual o mayor a percentil 80 para la edad gestacional se debe informar a la mujer y su pareja, derivar al ginecólogo y proceder a dar un asesoramiento genético",
    "Tiene indicación realizarlo sólo a las pacientes con antecedentes de malformaciones fetales",
    "Las pruebas con resultado: riesgo alto significan, necesariamente, que el feto tenga una alteración, ya que es una prueba de certeza de riesgo."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 4,
    "question": "Paciente de 60 años con antecedentes personales de hipertensión; antecedentes obstetricos de 3 partos vaginales. Consulto hace una semana en policlinica por distensión abdominal. Hoy vuelve con ecografía abdomino-pélvica que se le solicitó e informa: a nivel de topografia ovario derecho tumoración, redondeada sólido-quística de 6 por 7 cm. sin otros elemento destacar. Con respecto a los probables planteos diagnósticos a explicar a la paciente. Man la opción correcta:",
    "answer": ["Para la aproximación diagnóstica existen marcadores tumorales que pueden orientar a etiología."],
    "options": [
    "Dada la etapa de la vida de la mujer puede corresponder a un quiste folicular con contenido heterogéneo.",
    "Para la aproximación diagnóstica existen marcadores tumorales que pueden orientar a etiología.",
    "El motivo de consulta no se relaciona con las patologías en los ovarios.",
    "Dada las características tumorales ecográficas plantea un mioma subseroso"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 5,
    "question": "Paciente de 60 años con antecedentes personales de hipertensión; antecedentes obstetricos de 3 partos vaginales. Consulto hace una semana en policlinica por distensión abdominal. Hoy vuelve con ecografía abdomino-pélvica que se le solicitó e informa: a nivel de topografia ovario derecho tumoración, redondeada sólido-quística de 6 por 7 cm. sin otros elemento destacar. <br> Su conducta como médico general es: Marque la opción correcta",
    "answer": ["Realiza derivación de la paciente a ginecólogo"],
    "options": [
    "Indica control evolutivo con nueva ecografía ante la eventualidad de un tumor funcional ",
    "Indica tratamiento hormonal y control evolutivo",
    "Realiza derivación de la paciente a ginecólogo",
    "Solicita FSH con la finalidad de evaluar funcionalidad ovárica"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 6,
    "question": "32 años, primigesta, sin antecedentes personales ni familiares a destacar, Ingresa cursando 34 Semanas de EG. Embarazo bien controlado y embarazo bien tolerado Consulta por cefaleas, acúfenos y malestar general. Sin elementos de alarma obstétrica, crecimiento fetal normal. Se constata al ingreso una PA de 150/100 mmHg y luego de 20 minutos, 140/100 mmhg. En los últimos 15 días se constata un aumento de peso de 2kg. Se realiza un índice Proteinuria Creatininuria en la emergencia que informa 0,1 g/mol. El razonamiento diagnóstico más adecuado y conducta inicial en este momento sería. Marque la opción correcta:",
    "answer": ["Se trata de un estado hipertensivo inducido por el embarazo, seguramente un Síndrome Preeclampsia-Eclampsia, se sugiere ingreso para realizar valoración paraclínica, control de salud fetal y administrar corticoides prenatales."],
    "options": [
    "Se trata de un estado hipertensivo inducido por el embarazo, seguramente un Síndrome Preeclampsia-Eclampsia, se sugiere ingreso para realizar valoración paraclínica, control de salud fetal y administrar corticoides prenatales.",
    "Se trata de un estado hipertensivo del embarazo sin clasificar aún, ya que el índice PrU/CrU no es significativo y las cifras de HTA no son de severidad. Se deberá esperar el resultado de proteinuria de 24 hs para establecer el diagnóstico. No es necesario realizar otras medidas diagnósticas ni terapéuticas.",
    "Se trata de un estado hipertensivo del embarazo a forma clínica Hipertensión Transitoria, ya que el índice PrUCrU es negativo, y este tiene una alta correlación con la proteinuria de 24 hs. No es necesario realizar otras medidas diagnósticas ni terapéuticas, puede seguir el con trol en forma ambulatoria",
    "Se trata de un estado hipertensivo inducido por el embarazo, que independientemente de la forma clínica requiere el inicio de medicación antihipertensiva parenteral dado las cifras de PAD de 100 mmHg"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 7,
    "question": "32 años, primigesta, sin antecedentes personales ni familiares a destacar, Ingresa cursando 34 Semanas de EG. Embarazo bien controlado y embarazo bien tolerado Consulta por cefaleas, acúfenos y malestar general. Sin elementos de alarma obstétrica, crecimiento fetal normal. Se constata al ingreso una PA de 150/100 mmHg y luego de 20 minutos, 140/100 mmhg. En los últimos 15 días se constata un aumento de peso de 2kg. Se realiza un índice Proteinuria Creatininuria en la emergencia que informa 0,1 g/mol. <br> Una hora luego del ingreso la paciente comienza con convulsiones tónico-clónicas generalizadas, que duran aprox 1 minuto, y ceden espontáneamente, quedando la paciente en sopor post-crítico. PA post-evento: 140/90 mmHg. Latidos fetales normales post-episodio. Su conducta en este momento sería.",
    "answer": ["Se debe administrar Sulfato de Magnesio dosis carga y mantenimiento, y solicitar en forma urgente paraclínica de valoración hipertensiva. Se deberá valorar la interrupción del embarazo en diferido"],
    "options": [
    "Se debe interrumpir el embarazo de forma inmediata, por lo que convoca al ginecólogo y anestesiólogo para realizar una cesárea de emergencia. Si la convulsión ya cesó no hay indicación de administrar Sulfato de Magnesio",
    "Se debe administrar Sulfato de Magnesio dosis carga y mantenimiento, y solicitar en forma urgente paraclínica de valoración hipertensiva. Se deberá valorar la interrupción del embarazo en diferido",
    "Se debe administrar Sulfato de Magnesio dosis carga y mantenimiento, labetalol intravenoso para el control de la HTA y se deber realizar una cesárea de emergencia.",
    "Se debe interrumpir el embarazo de forma inmediata, previa solicitud de una Tomografía de cráneo para descartar eventos agudos intracraneales, dado que se trata de una convulsión no eclámplica"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 8,
    "question": "¿Cuál de las siguientes características favorece el pasaje de un fármaco a través de la placenta?",
    "answer": ["Fármaco con pequeño tamaño molecular."],
    "options": [
    "Fármaco con alta hidrosolubilidad.",
    "Fármaco con pequeño tamaño molecular.",
    "Placenta delgada",
    "Bajas concentraciones plasmáticas maternas del fármaco"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 9,
    "question": "Paciente de 25 años con artritis reumatoide, cursando 32 semanas de edad gestacional consulta por empuje de su patología, médico tratante indica 10 mgrs de prednisona vía oral por día. marque la opción correcta con respecto al uso de este medicamento",
    "answer": ["Prednisona es altamente metabolizada en la placenta"],
    "options": [
    "Prednisona está contraindicada en el embarazo",
    "A las 22 semanas de gestación existe riesgo aumentado de labio leporino por el uso de este medicaments",
    "Prednisona es altamente metabolizada en la placenta",
    "Prednisona presenta riesgo de RCIU.en el tercer trimestre"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 10,
    "question": "Usted recibe paciente cursando 39 semanas de edad gestacional en trabajo de parto con 6 cm de dilatación que recibió diazepam a lo largo del embarazo por ataques de pánico, manque la opción correcta con respecto a los posibles riesgos",
    "answer": ["Debo avisar a los neonatólogos el uso de este medicamento por riesgo de hipotonía del recién nacido"],
    "options": [
    "Es característico del uso de benzodiacepinas en el embarazo el mayor riesgo de cardiopatías congénitas",
    "El principal riesgo es el fracaso de la lactancia",
    "El uso de benzodiacepinas en el embarazo no conlleva ningún riesgo feto neonatal",
    "Debo avisar a los neonatólogos el uso de este medicamento por riesgo de hipotonía del recién nacido"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 11,
    "question": "Paciente concurre a control obstétrico cursando embarazo de 36 semanas. Embarazo bien tolerado. En 1 trimestre Toxoplasmosis IgG positivo lgM negativo. No realizó PTOG. Rutinas de 3 trimestre HIV negativo, VDRL negativo, Glicemia 0.91. Hemoglobina 11.2.gr Trae resultado de ecografía obstétrica que se realizó hace 2 días que informa: 36 semanas de edad gestacional. Peso fetal estimado 2250 gr. Percentil 8. Líquido amniótico normal. Placenta posterior normoinserta Grado II-III. Con respecto a la conducta que tomară, marque la opción correcta:",
    "answer": ["Solicitará un eco doppler feto placentario urgente."],
    "options": [
    "Indicará interrupción del embarazo mediante inducción en este momento",
    "Indicará interrupción del embarazo mediante cesárea en este momento",
    "Solicitará nueva ecografía de control en 10 días",
    "Solicitará un eco doppler feto placentario urgente."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 12,
    "question": "Paciente de 24 años, sin antecedentes personales a destacar, primigesta. Concurre a control obstétrico cursando 11 semanas de edad gestacional por FUM acorde con ecografía de las 6 semanas. Trae resultado de rutinas del primer trimestre solicitadas en control previo donde se destaca Toxoplasmosis IgG positiva e IgM positiva. Test de avidez de IgG baja. De acuerdo a este resultado, usted interpreta. Marque la opción correcta:",
    "answer": ["Infección reciente, menor a 4 meses."],
    "options": [
    "Infección alejada, mayor a 4 meses.",
    "Infección crónica, sin riesgo de infección connatal",
    "Infección reciente, menor a 4 meses.",
    "No es posible datar la infección con estos resultados de paraclínica."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 13,
    "question": "Paciente de 24 años, sin antecedentes personales a destacar, primigesta. Concurre a control obstétrico cursando 11 semanas de edad gestacional por FUM acorde con ecografía de las 6 semanas. Trae resultado de rutinas del primer trimestre solicitadas en control previo donde se destaca Toxoplasmosis IgG positiva e IgM positiva. Test de avidez de IgG baja. De acuerdo a este resultado, usted interpreta. <br> Siguiendo con la viñeta clínica previa, usted plantea la siguiente conducta: Marque la opción correcta",
    "answer": ["Iniciar tratamiento con espiramicina para disminuir el riesgo de transmisión materno-fetal"],
    "options": [
    "Iniciar tratamiento con sulfadiazina y pirimetamina por probable infección connatal",
    "Iniciar tratamiento con espiramicina para disminuir el riesgo de transmisión materno-fetal",
    "Repetir la determinación de anticuerpos IgG e IgM de la toxoplasmosis en un mes.",
    "Repetir test de avidez en un mes"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 14,
    "question": "Paciente de 21 años, sin antecedentes a destacar. Consulta por dolor en fosa iliaca izquierda de aparición brusca mientras andaba en bicicleta. No mantuvo relaciones sexuales aún. Ciclos regulares 4/28. FUM hace 4 días. Al ingreso paciente muy dolorida, llorando al interrogatorio. Al examen abdomen con defensa y contractura en hemiabdomen inferior. Dolor intenso en fosa iliaca izquierda que evoluciona en apirexia. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Presenta un cuadro agudo de abdomen que Usted pensaría es de origen ginecológico."],
    "options": [
    "Presenta un cuadro agudo de abdomen que Usted pensaría es de origen ginecológico.",
    "Puede corresponder a un embarazo ectópico",
    "Podría ser un cuadro de origen apendicular.",
    "Es un cuadro de origen digestivo."
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 15,
    "question": "Paciente de 21 años, sin antecedentes a destacar. Consulta por dolor en fosa iliaca izquierda de aparición brusca mientras andaba en bicicleta. No mantuvo relaciones sexuales aún. Ciclos regulares 4/28. FUM hace 4 días. Al ingreso paciente muy dolorida, llorando al interrogatorio. Al examen abdomen con defensa y contractura en hemiabdomen inferior. Dolor intenso en fosa iliaca izquierda que evoluciona en apirexia.  <br> En la emergencia se realiza analgesia intravenosa que calma parcialmente el cuadro pero persiste con dolor e irritación peritoneal. Ecografía que informa tumoración parauterina izquierda redondeada de 6 cm, heterogénea, quística, con moderado líquido en el Douglas. Marque la opción correcta",
    "answer": ["La imagen quística probablemente sea un quiste de ovario en sufrimiento."],
    "options": [
    "La imagen quística podría corresponder a un divertículo",
    "La imagen quística probablemente sea un quiste de ovario en sufrimiento.",
    "La imagen quística es un hallazgo sin implicancia en este cuadro clínico. ",
    "La imagen quística es normal para esta edad y no requiere tratamiento"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 16,
    "question": "Paciente de 21 años, sin antecedentes a destacar. Consulta por dolor en fosa iliaca izquierda de aparición brusca mientras andaba en bicicleta. No mantuvo relaciones sexuales aún. Ciclos regulares 4/28. FUM hace 4 días. Al ingreso paciente muy dolorida, llorando al interrogatorio. Al examen abdomen con defensa y contractura en hemiabdomen inferior. Dolor intenso en fosa iliaca izquierda que evoluciona en apirexia. <br> En cuanto a la etología de la imagen quística ecográfica. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Por edad por frecuencia y por el cuadro clínico podría ser un teratoma."],
    "options": [
    "Por edad por frecuencia y por el cuadro clínico podría ser un teratoma.",
    "Seguramente sea maligno dado que hay líquido en el Douglas",
    "En un quiste funcional que retrocederà espontáneamente",
    "Se debe a un endometrioma dado historia previa"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 17,
    "question": "Paciente de 21 años, sin antecedentes a destacar. Consulta por dolor en fosa iliaca izquierda de aparición brusca mientras andaba en bicicleta. No mantuvo relaciones sexuales aún. Ciclos regulares 4/28. FUM hace 4 días. Al ingreso paciente muy dolorida, llorando al interrogatorio. Al examen abdomen con defensa y contractura en hemiabdomen inferior. Dolor intenso en fosa iliaca izquierda que evoluciona en apirexia.  <br> En cuanto al tratamiento, Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Se realiza laparoscopia exploradora para hacer el diagnóstico"],
    "options": [
    "Está indicado la conducta expectante y dado que el dolor calmo parcialmente se otorga el alta con analgésicos vía oral",
    "Se realiza punción bajo ecografía del quiste para llegar al diagnóstico etiológico",
    "Se realiza laparoscopia exploradora para hacer el diagnóstico",
    "Esta indicada una laparotomía por mediana dada la probabilidad que sea un tumor maligno"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 18,
    "question": "Paciente de 32 años que consulta en policlínica de control de embarazo cursando 25 semanas de edad gestacional por disuria polaquiuria y dolor lumbar. Fiebre de 48 hs de evolución. En cuanto al diagnóstico clínico. Marque la opción correcta. ",
    "answer": ["Planteamos una infección urinaria alta, pielonefritis gravídica"],
    "options": [
    "Planteamos una infección urinaria alta, pielonefritis gravídica",
    "Planteamos una corioamnionitis.",
    "El cuadro es normal para el embarazo.",
    "Es una infección respiratoria que es frecuente tenga esta presentación durante el embarazo"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 19,
    "question": "En cuanto a la anticoncepción. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Los LARC son ideales para la adolescencia. "],
    "options": [
    "Los anticonceptivos orales tienen altas dosis de estrógenos por lo que no son recomendables en la adolescencia.",
    "Los LARC son ideales para la adolescencia. ",
    "El DIU es frecuentemente usado por menores de 14 años.",
    "El preservativo no es recomendable cuando se tiene pareja estable."
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 20,
    "question": "En cuanto al climaterio. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Pueden presentar síndrome climatérico pero hay mujeres que pasan esta etapa de la vida asintomáticas"],
    "options": [
    "Es una etapa de la vida de la mujer que se caracteriza por disminución del nivel estrogénico por lo que se debe administrar estrógenos a todas estas mujeres.",
    "Se caracteriza por la disminución de progesteron por lo que se debe administrar la misma a todas las mujeres en esta etapa",
    "Pueden presentar síndrome climatérico pero hay mujeres que pasan esta etapa de la vida asintomáticas",
    "Todas estas mujeres tienen tuforadas de calor en esta etapa"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 21,
    "question": "Paciente de 42 años, antecedentes personales de HTA en tto con dieta y buen seguimiento. AO de 2 gestaciones, 2 partos vaginales hace 15 y 17 años, menarca 13 años, MAC preservativo, ciclos regulares 3/28 hasta hace un par de años que comienza con ciclos algo irregulares, actualmente cada 18 a 21 días, y otros cada dos o tres meses por lo que consulta. En algunas oportunidades metrorragias abundantes con coágulos que remitieron espontáneamente. Fecha de última menstruación hace una semana. Refiere últimos controles hace dos años con colpocitología oncológica y mamografía normales. No síndrome funcional anémico ni otras repercusiones. Sin alteraciones de tránsitos urinario y digestivo. Al examen físico paciente lúcida, normocoloreada. Abdomen blando depresible Indoloro. Examen genital especuloscopia cuello sano, no metrorragias en este momento. TV: cuello de consistencia ginecológica, útero AVF tamaño normal, anexos sin particularidades. No dolor al examen Físico. <br> Frente a esta paciente ¿cuál sería su orientación para el planteo clínico, dados los hallazgos al interrogatorio y al examen físico, sabiendo que luego requeriră de otros estudios para avanzar en el diagnóstico? Marque la opción correcta",
    "answer": ["Sangrado uterino anormal"],
    "options": [
    "Cáncer de cuello uterino",
    "Cáncer de ovario",
    "Sangrado uterino anormal",
    "Miomatosis uterina"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 22,
    "question": "Paciente de 42 años, antecedentes personales de HTA en tto con dieta y buen seguimiento. AO de 2 gestaciones, 2 partos vaginales hace 15 y 17 años, menarca 13 años, MAC preservativo, ciclos regulares 3/28 hasta hace un par de años que comienza con ciclos algo irregulares, actualmente cada 18 a 21 días, y otros cada dos o tres meses por lo que consulta. En algunas oportunidades metrorragias abundantes con coágulos que remitieron espontáneamente. Fecha de última menstruación hace una semana. Refiere últimos controles hace dos años con colpocitología oncológica y mamografía normales. No síndrome funcional anémico ni otras repercusiones. Sin alteraciones de tránsitos urinario y digestivo. Al examen físico paciente lúcida, normocoloreada. Abdomen blando depresible Indoloro. Examen genital especuloscopia cuello sano, no metrorragias en este momento. TV: cuello de consistencia ginecológica, útero AVF tamaño normal, anexos sin particularidades. No dolor al examen Físico. <br>A dicha paciente ¿Que estudios paraclínicos le solicitaría para orientar su diagnóstico. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Beta hCG en sangre urgente y ecografía transvaginal"],
    "options": [
    "Tomografía computada abdominopélvica.",
    "Beta hCG en sangre urgente y ecografía transvaginal",
    "CA 125 Y CA 19-9",
    "Histerosalpingografia"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 23,
    "question": "Paciente de 23 años, sana. Cursa puerperio de 24 horas, parto vaginal normal, sin episiotomía, alumbramiento completo. Recién nacido sano, 3200 grs, Apgar 9/10 que va a alojamiento conjunto. Comienza lactancia sin complicaciones. Al examen lúcida, normocoloreada, pulso lleno 86 lpm, PA 110/70 mmHg, mamas con secreción calostro presente. Abdomen blando depresible indoloro. Se realiza examen abdominal. Loquios serosanguinolentos, sin fetidez, moderados. Signo de Homans negativo. Al momento de realizar el examen abdominal dadas las características de la paciente y de su evolución normal, usted espera encontrar lo siguiente:",
    "answer": ["Útero contraído como 3-4 meses indoloro, bien contraído"],
    "options": [
    "Útero contraído como 3-4 meses indoloro, bien contraído",
    "Útero reblandecido como 4 meses, doloroso a la palpación.",
    "No palpar el útero ya que tuvo el parto y alumbró en forma completa",
    "Útero contraído con tamaño similar a una gravidez de 7 meses."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 24,
    "question": "Paciente de 35 años, refiere antecedentes familiares de diabetes, niega antecedentes personales patológicos, no tiene controles en salud, primigesta, consulta para control de embarazo, 12 semanas por amenorrea y eco precoz, trae las rutinas de control de embarazo de las que destaca glicemia.en.ayunas de 0,99 gr/dl. Resto de las rutinas nada a destacar. Del examen físico IMC 37. Acantosis nigricans. ¿Cuál es el planteo clínico en ésta paciente?. Marque la respuesta correcta",
    "answer": ["La paciente presenta una diabetes gestacional dado que se ha diagnosticado en el embarazo, y se recategoriza luego del puerperio"],
    "options": [
    "La paciente presenta una diabetes pregestacional tipo diabetes mellitus tipo I solo que no teníamos diagnóstico previo.",
    "La paciente presenta una diabetes pregestacional tipo diabetes mellitus tipo II solo que no teníamos diagnóstico previo",
    "La paciente presenta una diabetes gestacional dado que se ha diagnosticado en el embarazo, y se recategoriza luego del puerperio",
    "La paciente no tiene diabetes, sino que los valores de glicemia son más elevados porque es obesa"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 25,
    "question": "El consumo de cocaína durante el embarazo se asocia a más riesgo de: Marque la opción correcta",
    "answer": ["Malformaciones fetales y DPPNI"],
    "options": [
    "Diabetes gestacional",
    "Malformaciones fetales y DPPNI",
    "Incompetencia cervico istmica",
    "Placenta previa"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 26,
    "question": "Paciente de 35 años de edad, utiliza condón como MAC, que consulta por dolor en fosa iliaca izquierda tipo cólico y al examen físico constata una tumoración redonda exquisitamente dolorosa. ¿Cuál es la etiología más probable?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Cistoadenoma seroso"],
    "options": [
    "Cistoadenoma seroso",
    "Quiste dermoide",
    "Embarazo ectópico",
    "Mioma pediculado"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 27,
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un marcador ecográfico de malignidad en las tumoraciones quísticas de ovario?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Calcificaciones"],
    "options": [
    "Papilas",
    "Tabiques gruesos",
    "Áreas sólidas",
    "Calcificaciones"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 28,
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un síntoma habitual cuando usted indica Misoprostol para IVE? Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Sudoración"],
    "options": [
    "Fiebre",
    "Náuseas",
    "Diarrea",
    "Sudoración"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 29,
    "question": "Paciente de 22 años de edad que usted hace diagnóstico de shock hipovolémico en anemia aguda por sangrado interno. ¿Cuál es su diagnóstico presuntivo más probable?. Marque la opción correct",
    "answer": ["Embarazo ectópico."],
    "options": [
    "Embarazo ectópico.",
    "Aborto provocado.",
    "Enfermedad trofoblástica,",
    "Cuerpo lúteo hemorrágico."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 30,
    "question": "Cuando usted tiene dudas si una paciente ha roto las membranas puede usar como prueba diagnóstica el Actim Prom. ¿Qué molécula detecta?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Proteína transportadora del factor de crecimiento similar a la insulina 1."],
    "options": [
    "Proteína transportadora del factor de crecimiento similar a la insulina 1.",
    "Interleuquina 7 placentaria",
    "LDH",
    "HCG placentaria."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 31,
    "question": "Viene a policlinica una pacientes que relata flujo y disuria. Examen físico constata flujo mucoso y sinusorragia. En la especuloscopia se puede ver cuello congestivo, edematoso con una ectopia congestiva. ¿Qué germen sospecha que es la causa de esta sintomatología? Marque la opción correcta",
    "answer": ["Chlamydia Trachomatis"],
    "options": [
    "Chlamydia Trachomatis",
    "Trichomona",
    "Mycoplasma.",
    "Candidiasis"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 32,
    "question": "¿Cuál es el tratamiento de la Chlamydia genital femenina, según normas del MSP?",
    "answer": ["Azitromicina 1gr VO y repetir a la semana."],
    "options": [
    "Azitromicina 1gr VO dosis única",
    "Azitromicina 1gr VO y repetir a la semana.",
    "Clindamicina 600mg VO cada 6h por 7 dias.",
    "Ovulos de amplio espectro por 10 dias"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 33,
    "question": "Cuando se hace diagnóstico de Chlamydia Trachomatis a una paciente hay que sugerir tratamiento de sus parejas sexuales de los últimos días. ¿De cuántos días estamos hablando? Marque la opción correcta",
    "answer": ["60 dias."],
    "options": [
    "15 dias",
    "30 dias",
    "45 dias.",
    "60 dias."
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 34,
    "question": "¿Cuál es el tratamiento de elección del herpes virus genital?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Aciclovir 200mg VO 5 veces día, 7-10 dias."],
    "options": [
    "Aciclovir 200mg VO 5 veces día, 7-10 dias.",
    "Aciclovir 2000mg VO 3 veces día, 7-10 días ",
    "Aciclovir 20mg VO 5 veces día, 10-15 dias",
    "Aciclovir 2000mg VO dosis única"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 35,
    "question": "Usted recibe una prueba no treponémica positiva, ¿a partir de cuántas unidades usted sospecha una infección por Treponema Pallidum activa?. Marque la opción corecta",
    "answer": ["8"],
    "options": [
    "4",
    "8",
    "16",
    "32"
    ],
    "discipline": "GINE",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 36,
    "question": "Para corregir la distocia dinámica en un trabajo de parto usted decide indicar Oxitocina. ¿Con qué dosis comienza?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["1-2 mU/min."],
    "options": [
    "1-2 mU/min.",
    "10-20 mU/min.",
    "100-200 mU/min.",
    "1000-2000 mU/min."
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 37,
    "question": "Una mujer puérpera de 40 días que está en lactancia le solicita ACO y usted decide indicarle Linestrenol ¿Qué precaución debe tener respecto a su toma?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Toma continua."],
    "options": [
    "Toma continua.",
    "Toma 21 comprimidos y descansa una semana donde le vendrá la menstruación.",
    "Toma 21 comprimidos y descansa una semana, pero seguramente no le vendrá la menstruación hasta los 6 meses",
    "Toma 21 comprimidos y descansa una semana, peгo seguramente no le verdié la menstruación hasta que abandone la lactancia"
    ],
    "discipline": "Obstetricia",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 38,
    "question": "¿Cuál de los siguientes síntomas ideacionales corresponden al Trastorno de Pánico durante el embarazo? Marque la opción correcta",
    "answer": ["Desrealización y despersonalización"],
    "options": [
    "Desrealización y despersonalización",
    "Preocupaciones excesivas respecto a la salud del feto",
    "Temor a que se repita una experiencia perturbadora",
    "Temor constante e intenso sin un tema específico"
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 39,
    "question": "¿Como se define negación del embarazo?, Marque la opción correcta",
    "answer": ["La mujer no se da cuenta de su gestación."],
    "options": [
    "Es sinónimo de negación psicótica",
    "Disimular el embarazo de su entorno social.",
    "Sensación constante de náuseas y vómitos.",
    "La mujer no se da cuenta de su gestación."
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 40,
    "question": "¿Cuál es el porcentaje que tiene una mujer en etapa de puerperio con diagnóstico de depresión mayor, de sufrir una recurrencia de dicho trastorno en el siguiente embarazo?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["25%"],
    "options": [
    "10%",
    "25%",
    "50%",
    "70%"
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 41,
    "question": "¿Cuál fue el trastorno psicológico con mayor frecuencia encontrado, en un estudio realizado en México, en pacientes embarazadas de Alto Riesgo Obstétrico?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Trastorno adaptativo con ánimo ansioso."],
    "options": [
    "Trastorno adaptativo con ánimo mixto.",
    "Trastorno adaptativo con ánimo ansioso.",
    "Depresión mayor recidivante.",
    "Trastorno de ansiedad con agorafobia"
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 42,
    "question": "¿Qué características tiene la tristeza postparto?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["La mujer presenta dudas sobre su competencia como madre."],
    "options": [
    "Es un trastorno multidimensional y es grave.",
    "Repercute en el funcionamiento psicosocial de la mujer",
    "La mujer presenta dudas sobre su competencia como madre.",
    "La mujer se siente intensamente triste la mayor parte del día."
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 43,
    "question": "¿Cuál de las siguientes etapas.se.corresponde.con.la formulación multidimensional de la respuesta sexual desde al modelo trifásico. Marque la respuesta correcta",
    "answer": ["Deseo, excitación y orgasmo"],
    "options": [
    "Deseo, orgasmo y relajación",
    "Deseo, excitación y orgasmo",
    "Excitación, satisfacción y orgasmo.",
    "Excitación, orgasmo y relajación."
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 44,
    "question": "¿En cuál de las siguientes fases del desarrollo psicosocial la curiosidad conduce a una intensa exploración sexual y al descubrimiento de los órganos genitales como fuente de placer?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Fálica"],
    "options": [
    "Oral",
    "Anal",
    "Fálica",
    "Genital"
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 45,
    "question": "¿Con cuál de las siguientes circunstancias del embarazo se asocia la aparición, en la mujer gestante, de representaciones de autonomía del feto?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Primeros movimientos fetales."],
    "options": [
    "Inicio de la gestación.",
    "Primeros movimientos fetales.",
    "Maniobras ginecológicas",
    "Cercanía del parto"
    ],
    "discipline": "SM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 46,
    "question": "¿Cuál de los siguientes trastornos ha sido considerado como marcador de riesgo de problemas en la perimenopausia y menopausia?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Trastornos de ansiedad"],
    "options": [
    "Trastornos de ansiedad",
    "Trastorno disfórico premenstrual.",
    "Trastorno de pánico",
    "Trastorno bipolar"
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 47,
    "question": "¿Cuál es su sospecha diagnóstica frente a una mujer cursando 5 días del postparto que comienza a escuchar voces que le indican que debe hacer daño a su bebé?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Psicosis"],
    "options": [
    "Disforia",
    "Depresión",
    "Bipolaridad",
    "Psicosis"
    ],
    "discipline": "PsicoM",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 48,
    "question": "En caso de mujeres declaradas incapaces por sentencia judicial, señale lo correcto sobre los requisitos exigidos por la Ley N° 18.987 para la interrupción voluntaria del embarazo?. Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Requiere consentimiento informado del curador y venia judicial."],
    "options": [
    "Se requiere solamente la venia judicial otorgada por el juez competente.",
    "Requiere consentimiento informado del curador y venia judicial.",
    "Requiere venia judicial y dos médicos que certifiquen la incapacidad",
    "La decisión de procrear de la mujer no es un elemento a considerar."
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 49,
    "question": "Señale en qué caso se puede proceder legalmente a la interrupción voluntaria del embarazo sin cumplir los plazos y requisitos establecidos en los artículos 2º y 3º de la Ley N° 18.967 Marque la opción correcta",
    "answer": ["Malformación incompatible con la vida extrauterina."],
    "options": [
    "Malformación incompatible con la vida extrauterina.",
    "Mujeres extranjeras con menos de un año de residencia.",
    "Embarazo de captación tardía en una mujer adulta competente",
    "Toda vez que la mujer refiera un embarazo producto de una violación."
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 50,
    "question": "Una adolescente de 16 años consulta en un Servicio de Emergencia de un centro asistencial con síntomas de angustia y ansiedad. En su relato señala que “me violaron pocas horas antes“ y manifiesta temor a hacer la denuncia. La joven inició relaciones sexuales hace un año. No se detectan signos de violencia en los exámenes genital ni extragenital. Cual seria su conducta Inicial como médico del Servicio de Emergencia?. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Priorizar la asistencia de la víctima aun a riesgo de perder evidencia"],
    "options": [
    "Posponer el examen físico hasta tanto sea valorada por el médico forense.",
    "Priorizar la asistencia de la víctima aun a riesgo de perder evidencia",
    "Realizar la denuncia policial por tratarse de un probable delito en una menor.",
    "Asistir a la paciente e inmediatamente realizar la denuncia policial"
    ],
    "discipline": "ML",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 51,
    "question": "Se encuentra en la recepción de un recién nacido de término con frecuencia cardiaca de 55 latidos por minuto, sin esfuerzo respiratorio y cianótico. No responde a la estimulación, el primer paso a los 20 segundos de vida es: Marque la opción correcta",
    "answer": ["Ventilación a presión positiva con oxígeno al 21%"],
    "options": [
    "Ventilación a presión positiva y masaje cardiaco",
    "Ventilación a presión positiva con oxígeno al 21%",
    "Ventilación a presión positiva con oxígeno al 30%",
    "Ventilación a presión positiva con oxígeno al 100%"
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 52,
    "question": "En la asistencia de un recién nacido de término con frecuencia cardiaca de 50 latidos por minuto, sin esfuerzo respiratorio, y cianótico que no responde a la estimulación ni a la ventilación por presión positiva, usted debe realizar: Marque la opción conecta",
    "answer": ["intubación y masaje cardiaco."],
    "options": [
    "intubación y masaje cardiaco.",
    "Intubación orotraqueal",
    "Ventilación con oxígeno al 100%,",
    "Adrenalina intratraqueal"
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 53,
    "question": "Los hijos de mujeres con diabetes insulinodependiente tienen mayor riesgo de hipoglicemia debido a: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["Hiperinsulinismo fetal a expensas de hipertrofia de células pancreáticas."],
    "options": [
    "Disminución de las reservas hepáticas de glucosa por ser recién nacido.",
    "Hipoglicemia materna durante el embarazo.",
    "Hiperinsulinismo debido al pasaje transplacentario de insulina. ",
    "Hiperinsulinismo fetal a expensas de hipertrofia de células pancreáticas."
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 54,
    "question": "El valor de Apgar menor de 3 a los 5 minutos es un indicador de: Marque la opción correcta",
    "answer": ["Riesgo aumentado de muerte."],
    "options": [
    "Riesgo aumentado de muerte.",
    "Marcador de alteración del desarrollo neurológico.",
    "Riesgo de parálisis cerebral",
    "Alteración del rendimiento escolar."
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 55,
    "question": "En el recién nacido hijo de diabética, marque la opción verdadera: Marque la opción correcta ",
    "answer": ["Tienen mayor riesgo de ictericia."],
    "options": [
    "La hipoglicemia neonatal se debe al pasaje de insulina materna a la circulación fetal.",
    "El hiperinsulinismo fetal determina una maduración acelerada del surfactante.",
    "Tienen mayor riesgo de ictericia.",
    "La regulación del calcio no se ve afectada"
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 56,
    "question": "Un recién nacido que al minuto de vida tiene frecuencia cardiaca de 120 cpm, en apnea, totalmente cianótico, hipotonía global y no responde a los estímulos tiene un Apgar de: Marque la opción correcta.",
    "answer": ["2"],
    "options": [
    "1",
    "2",
    "3",
    "4"
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 57,
    "question": "El eritema tóxico del recién nacido se diagnóstica por la presencia de. Marque la opción correcta",
    "answer": ["Lesiones eritematosas tipo maculo pápulas"],
    "options": [
    "Vesículas con contenido purulento presentes desde el nacimiento",
    "Máculas color gris azulado",
    "Lesiones eritematosas tipo maculo pápulas",
    "Lesiones rojas puntiformes que no desaparecen a la digito-presión"
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 58,
    "question": "Cuando se decide la derivación de un recién nacido a otra Institución: ",
    "answer": ["Las complicaciones que ocurren durante el traslado agregan carga de morbi y mortalidad neonatal. "],
    "options": [
    "Las complicaciones que ocurren durante el traslado agregan carga de morbi y mortalidad neonatal. ",
    "La estabilización del recién nacido puede ser realizada durante el traslado sin afectar los resultados.",
    "De todas las etapas del proceso de traslado, la ejecución es el momento clave para el éxito.",
    "Médico y enfermera viajan con el chofer y el familiar junto al paciente por razones de seguridad."
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 59,
    "question": "En cuanto a la adaptación extrauterina del recién nacido de término en los primeros minutos de vida: Marque la opción correcta",
    "answer": ["La cianosis en los primeros minutos de vida es fisiológica."],
    "options": [
    "La saturación de oxígeno por debajo de 92% es normal a la hora de vida.",
    "La frecuencia cardiaca es el elemento menos sensible a la estabilidad hemodinámica dentro de los parámetros del score de Apgar.",
    "La saturación normal preductal al minuto de vida es 90%. ",
    "La cianosis en los primeros minutos de vida es fisiológica."
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen diciembre 2018",
    "numb": 60,
    "question": "RN de 37 semanas, Apgar 3/8. En cuanto a la clasificación de éste recién nacido, marque la opción verdadera: Marque la opción correcta. ",
    "answer": ["Término precoz, depresión neonatal severa al minuto"],
    "options": [
    "Término precoz, depresión neonatal severa al minuto",
    "Pretérmino tardio, depresión neonatal moderada al minuto. ",
    "Término precoz, depresión-neonatal leve-al-minuto",
    "Pretérmino tardio, vigoroso "
    ],
    "discipline": "Neo",
    "comment": "",
    },
];